<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 戴志强 | 南京邮电大学移动互联网俱乐部]]></title>
  <link href="http://mmclub.github.io/blog/categories/dai-zhi-qiang/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://mmclub.github.io/"/>
  <updated>2014-06-08T11:03:12+08:00</updated>
  <id>http://mmclub.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[MMClub]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于某App外包开发心得－Android篇（一）]]></title>
    <link href="http://mmclub.github.io/blog/2014/05/24/think-of-a-outsourcing-app-develpment-1/"/>
    <updated>2014-05-24T18:55:07+08:00</updated>
    <id>http://mmclub.github.io/blog/2014/05/24/think-of-a-outsourcing-app-develpment-1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<ul>
<li>作者: 戴志强</li>
</ul>


<blockquote><p>前段时间开发了人生的第一个外包App，相对平时做的一些App，有了一定的压力，而且有了更高的要求，不仅仅要有功能上的实现，而且有了更多其他的要求，比如手机的适配，改不完的要求，以及无良android商家对android的修改，比如小米，简直无力吐槽。最后统计java代码量达到了9991行，虽然java比较繁琐，而且我们技术有限，接口以及代码复用做的不太好，但是对于我们还是一个比较大的项目，然而关于这样一个项目是怎么样生成的，希望能给到大家一点启示。</p></blockquote>

<h3>项目功能的初步建模</h3>

<blockquote><p>一个比较大的项目，不管是外包，还是自己想做的，都会有一个大概的功能框架，虽然说做出模型图片，不是程序员的任务，但是通过这次项目，我深深的认识到，一个android的原型图，至少应该派一个程序员与美工(UI设计师~)进行交流，不然他们设计出来的菜单等级，以及酷炫的风格会让你蛋疼无比，然后还会丢下一句“说这么多干什么，不就是做不出来吗？”，为了你的代码难度在你的一定掌握范围内，所以一个靠谱的任必须去和美工一起定原型图，这个非常重要，因为android是没有做到绝对的界面与代码分离，而且基本上美工不懂android布局，所以他们完全不能认识到设计出来的布局到底有多大的难度，这是我遇到的第一个坑。。。</p></blockquote>

<h3>项目功能的考究</h3>

<blockquote><p>终于解决了基本模型的问题，接下来就是功能，无论你是做什么样的软件，功能是离不开的，举个例子，“掌上南邮”我虽然没有参与做，但是看到这个软件，大家都会知道功能有哪些，比如进入界面有个天气预报，用了webservice，接下来的图书馆，用了android中http传输信息然后jsoup爬取图书馆信息，等等。对这些功能做了基本分析，可以将这些技术点分个类，较简单，难，很难，这样你的侧重点，当然还有开发中可能遇到的坑，不要小瞧这一点，一个坑可以让你白忙活一天，还有太难的地方必须有一定的规划，不然就不只是浪费时间了。</p></blockquote>

<h3>项目页面分配</h3>

<blockquote><p>这个也是一个问题，现在做android应用，人多会有，项目结合以及理解性的偏差，所以我的建议是，“能一个人做的不要两个人”，这个真的是很重要，人多力量大主要体现在搬砖，在这里人越少你的代码的统一性更能体现，而且很多的地方都在你的控制范围内，比如数据方法封装。。。但是要两个人或者更多了，这个时候<a href="https://www.github.com">github</a>,<a href="https://trello.com">trello</a>等作为团队合作的神器就来了，更重要的是分配任务时要注意尽量将粘合度比较低的界面分离出去。关于工具类以及接口的整合，我觉得可以先几个人用自己的类写，然后重构时再合到一起，或者还可以让一个比较靠谱的人去写工具类，注意要比较靠谱，因为他的速度要能跟上其他人的速度，为他们提供方法和接口。</p></blockquote>

<h3>项目工程的建立</h3>

<blockquote><p>大家终于要告别一个com.example.Hello写完全部类的时代了，一个好的工程目录可以清晰的看出这个项目的结构，一般不要以com.example中的example因为你提交你的android app到应用市场，他会读出你的包名，如果是example有的是不会接受的。</p></blockquote>

<p>举个项目目录例子：</p>

<pre><code>org.clownxiaoqiang.test
├── adapter
├── util    
├── widget
├── model     
└── ui
    ├── flash
    ├── home     
    ├── shop
    ├── me
    └── more
</code></pre>

<blockquote><p>大家看到的这个例子，分了很多的目录其实还不算标准，在ui下面有了很多，这个就是我们看到的各种界面，一个大的集合为一个，这样不同人在开发时就不会干扰，而且很有序，其实一开始工作做好了，后面的代码重构会简单很多，这里有一个个人开发的<a href="https://github.com/gonjay/rubychina4android">rubychina4android</a>android app，大家可以看下他的工程目录，学习一下。</p></blockquote>

<h3>后记</h3>

<blockquote><p>一个好的写代码习惯也是非常重要的，比如命名，减少冗余代码等，不要小瞧任何一点，同时不要受身边的人干扰，不要认为写android就会低端，如果你能在这条路上做到极致，你也是牛X的，如果再有人对你炫耀他是做底层的，你就把手机丢他脸上，让他自己写app装上去。还有，一个靠谱的包工头，简直太TM重要了。</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[马上码代码]]></title>
    <link href="http://mmclub.github.io/blog/2014/02/25/code-right-now/"/>
    <updated>2014-02-25T10:52:41+08:00</updated>
    <id>http://mmclub.github.io/blog/2014/02/25/code-right-now</id>
    <content type="html"><![CDATA[<ul>
<li>作者 <a href="https://github.com/1019439568">ClownQiang</a></li>
</ul>


<p>第一次为俱乐部写一篇博客，关于技术上面确实懂得太少，说的太多可能会使大家误入歧途，不过<a href="https://github.com/oa414">oa414</a>将这个任务交给了我，我还是得认真完成。下面就我来移动MM俱乐部的半年里的感受与体会与大家讲讲，对于我这种低端水平的人怎么去写一个android应用。</p>

<p>刚进俱乐部，就碰上了google大学生开发大赛，这个对于我来说是比较正式的参加校外比赛，虽然技术不怎么样，但是屌丝都有一个高富帅的心，同为屌丝的涛哥和我一起组成了一队。刚好那时看到一个计时类应用，是利用手指的滑动进行时间的记入，很有创意。所以就萌生了开发TimeNote的想法，但是开发的决定过程是很漫长，因为不知道手指滑动记入时间到底怎么实现的，我们陷入一种怪圈子：</p>

<p>他说：“小强，这个太复杂了，感觉实现有点困难，要不我们换成其他计时。”</p>

<p>我说：“我们的这个应用的新意就在这儿。。”</p>

<p>他说：“怎么实现”</p>

<p>我说：“balabalabala。。。”</p>

<p>他说：“balabalabala。。。”</p>

<p>。。。。</p>

<p>然后还是没有结果，同样的现象还发生在后来校科技节中的android开发比赛，为了开发一些比较具有玩乐价值的应用，当时有这样两个选择：<a href="http://as.baidu.com/a/item?docid=5078477">真心话大冒险</a>与谁是卧底, 因为真心话大冒险是我与学姐胡雪茜开发的，所以就以这个为例子。按照惯例，开发之前又是一阵头脑风暴，在学姐“美好”的畅想中，我们的应用<a href="http://as.baidu.com/a/item?docid=5078477">真心话大冒险</a>具有了很多炫的功能，不仅有微信摇一摇功能，还有酷比的阴影旋转效果，但是对于我这种战5水平完全无法实现，“摇一摇”勉强可以实现，但是阴影对于我来说就太什么了点，为了有个好的规划，又开始了激烈的讨论，一个晚上过去了，她的UI界面没出来，我的<a href="http://zh.wikipedia.org/wiki/GitHub">github</a>仓库都没建立。</p>

<p>上面举了两个例子无非是想告诉大家，说的再多也抵不过动手去做，规划固然重要，但是如果拿着规划的幌子去正大光明的浪费时间就只能”呵呵“了。当你要去开发一个软件时，能做的事情很多，而不是用嘴巴去写代码，如果你还是那个开口就是要开发<a href="http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%A4%A7%E5%9E%8B%E5%A4%9A%E4%BA%BA%E5%9C%A8%E7%BA%BF%E8%A7%92%E8%89%B2%E6%89%AE%E6%BC%94%E6%B8%B8%E6%88%8F">MMORPG</a>，或者开发Whatsapp大赚190亿美元，但是又不怎么去做实际事情，那我必须再打击一下你。</p>

<p>曾经有认识的同学有个App想法，基本“万事具备，只欠开发”，不过开发这样的App难度并不低，实现一个完整的IM只是其中一个子功能。在中国这个十几亿的大国，这样或者那样想法每天都不缺，所以如果想以一个想法达到那样的高度是不太合适的。如果你是一个程序员，就应该认真的去看看计算机方面的书;如果你是一个UI设计师，那么就学会用各种可视化布局工具，如：<a href="http://www.bootcss.com/p/layoutit/">LayoutIt</a>，<a href="http://www.bootcss.com/p/bootstrap-wysiwyg/">bootstrap-wysiwyg</a>等等，而不是会做几张图片就谈什么深入群众，“步子太大，小心扯淡”。</p>

<p>今天说的东西不多，作为开学的Blog我表示责任重大，所以在新的学期不要用调戏妹子的言语勾搭计算机，它不吃这一套，所以在你真的想学的时候多去干点实实在在的事情，让自己充实。</p>

<p>那些想学游戏的，马上看看游戏方面的书，以及自己动手开发小的游戏。。。。。。。</p>

<p>那些想学IOS的，马上找找翔宇“学长”。。。。。。。</p>

<p>那些想学UI，马上储备能用实际技能，注意你不是PS怪。。。。。。。。。。。</p>

<p>那些正在扯淡的，马上码代码吧。。。。。。。。。</p>

<h3>最后附上我的一些开源的App作品在Github上的链接：</h3>

<ul>
<li><a href="https://github.com/1019439568/TimeNote">TimeNote</a></li>
<li><a href="https://github.com/1019439568/Truth-or-Dare">真心话大冒险</a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
